而家本土細路都係講蝗語

小弟今日落樓下打波
見到有班細路打緊
佢地開口埋口就係講蝗語
咁我以為佢地係支那人
點知突然彈咗一句
打手呀仆街
冇錯
佢地係用純正廣東話講
之後我先知原來成班細路
都識講廣東話
但係唔講
反而主要用蝗語黎溝通
我知道後
梗係立即扮上籃撞9佢地
又扮air ball 揼9佢地

最後我想講香港究竟發生咩事
識講廣東話既唔講
反而係到講蝗話

好奇怪而家佢哋覺得講 蟲語 先至係威威

懷疑佢地係學校都係講蝗語

普教中
講廣東話會畀老師罰架

香港已經淪陷 好多細路都講蝗語
今日落M記買野食 成班細路講蝗語
中間夾雜粵語

師兄坐左幾耐

有人唔做 要仔女做蝗 on9 父母
個啲父母是但一方甚至雙方都係蝗 有啲根本係腥移民或雙非小蝗

蝗蟲死全家

到上一輩死曬 香港基本可以變曬蝗語

so 9 sad

跟本就係雙非仔，假香港人，師兄做得好！
屋企附近有間專收蝗童嘅學校，啲學生係街返學放學全撚部講蝗語，又好撚鍾意打橫排開嚟行，屌你老母，你行撚晒呀，人地迎面嚟嘅唔撚使行嘅？ 啲人就鳩佢地行出馬路！ 我就唔撚理直行大大力撞埋去，講句"屌你老母，條路你行撚晒呀！"佢地啲格係你唔撚屌佢地唔撚鬆化嘅，以後咪唔撚敢霸住成條路囉。

香港食物鏈：
白人（英文）
ABC/CBC（英文+廣東話）
香港人（廣東話）
新香港人（蝗語+廣東話）
支那人（蝗語）
蝻（唔知講乜撚）

push

多謝早年左膠泛民大力撐普教中同撐新移民

唔止學校
我覺得娛樂都好緊要
見佢地手機睇卡通片都係普通話配音
網上大部分資源都係普通話配音
劇又係 卡通又係
日日咁睇點會唔以普通話為主
仲要而家返學時間長，親子時間少 父母影響力更少

Tvb近年新劇唔好睇
而且就算係網上漫畫 早十年仲見到好多香港版，而家消失曬，上網搵到既資源一律係台灣或大陸版，文字都影響口語習慣

所以我個人對 南亞細路 比講普通話既香港細路更有親切感

等緊樓主開無雙砍鳩死哂班幼蝗

同住佢地講「大陸仔」佢地應該會講返廣東話
蝗語真係好撚銀耳

Ching Chong佢個Ding Dong

所以要保持粵語影響力一定要振興廣東歌, 希望古天樂做到

樓主蝦細路都自我感覺良好

見過老母講普通話，細路講普通話

見個老母明明流利廣東話
個細路都講普通話

見過兩兄妹，大既講廣東話，細既普通話

見過南亞小朋友講廣東話，但從未見過佢地講普通話

唔可以比呢件事發生
論聲音之美、意思之美，粵語根本屈曬蝗語機

有粵語唔講反而講蝗語，係自甘墮落，自貶為牲嘅表現

有啲家長專登唔想個細路學廣東話，反而不斷同佢地講普通話，其實我好鄙視呢一班人，點解可以咁唔尊重自己文化？呢班究竟係乜嘢人嚟？普通話大小小都可以學，冇必要一早由細就當母語學囉

我覺得部份同語氣/禮貌有關
台灣人講國語唔知點解係順耳好多過喎